\documentclass[11pt,a4paper]{article}

\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{newunicodechar}
\usepackage[dutch]{babel}

\usepackage[margin=1.0in]{geometry}
\usepackage[parfill]{parskip}
\tolerance=1000
\hyphenpenalty=1000

\usepackage[colorlinks = true,
            linkcolor = blue,
            urlcolor  = blue,
            citecolor = blue,
            anchorcolor = blue]{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\ttfamily,breaklines=true}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}

% serif
\usepackage{cochineal}
\usepackage[varqu,varl,var0]{zi4} % Inconsolata
\usepackage[scale=.95,type1]{cabin}
\usepackage[cochineal,bigdelims,cmintegrals,vvarbb]{newtxmath}
\usepackage[cal=boondoxo]{mathalfa}

\title{Samenwerkingscontract Project 5/6}
\author{Bastiaan Teeuwen}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

Dit document licht de afspraken toe die wij onderling hebben gemaakt om dit
project zo soepel mogelijk te laten verlopen. Tevens staat in dit document ook
beschreven hoe wij Scrum zullen toepassen, onze gedragcode, wat voor soort
versiebeheer wij gebruiken en volgens welke richtlijnen wij onze planning
opstellen.

Mocht je nog toevoegingen, wijzigingen of vragen over onduidelijkheden hebben,
neem dan contact op met de Scrum Master waarna wij dit met het gehele team
zullen bespreken.


\section{Algemene afspraken}
\begin{itemize}
	\item Ieder teamlid zal zich actief opstellen in het team en bijdragen
		aan een prettige en productieve sfeer om in te werken.
	\item Als je voelt dat jij of een ander teamlid niet optimaal presteert
		om wat voor omstandigheden dan ook, licht de rest van de groep
		en/of de begeleidende docenten dan z.s.m.\ in om misverstanden
		en achterstanden te voorkomen.
	\item Iedereen in het team draagt evenveel verantwoordelijk voor het
		project als een geheel. Zorg er daarom voor dat je iedereen
		up-to-date houdt met ontwikkelingen binnen het onderdeel/taak
		waar jij mee bezig bent. Zo zorgen we ervoor dat iedereen
		betrokken blijft en een goed overzicht houdt van wat er precies
		speelt.
	\item Mochten er interpersoonlijke conflicten binnen het team optreden,
		neem dan zo snel mogelijk contact op met een van de begeleidende
		docenten en licht de rest van de groep ook in indien gewenst.
	\item Beschikbaarheid via of \emph{WhatsApp}, \emph{Microsoft Teams} of
		\emph{e-mail} wordt verwacht. Indien jij via geen enkel
		voorgenoemd medium voor langer dan 3 dagen niet te bereiken bent
		en/of voor de 2\textsuperscript{e} keer niet bij een meeting
		komt opdagen zal de Scrum Master contact opnemen met de
		begeleidende docenten.
	\item In het geval dat de Scrum Master om wat voor reden dan ook geen
		deel meer kan nemen aan het project, zal de groep gezamenlijk
		de rol aan een ander teamlid toewijzen.
	\item Als een teamlid is aangewezen als verantwoordelijk voor een taak
		mag hij/zij nog steeds met andere teamleden samenwerken. De
		eindverantwoorderlijkheid licht echter nog steeds bij het
		aangewezen teamlid.
	\item Onkosten gemaakt buiten het budget van het project dienen bij de
		Scrum Master gemeld te worden waarna hij/zij de kosten over het
		team zal verspreiden.
	\item Onaangekondigde onkosten gemaakt buiten het budget van het project
		kunnen \emph{niet} bij het team worden gedeclareerd tenzij het
		gehele team anders besluit.
	\item Alle code die je bijdraagt aan dit project valt onder de
		\emph{Apache License 2.0}. Libraries die je gebruikt en meelinkt
		dienen daarom ook compatible te zijn met deze licentie.
\end{itemize}


\section{Versiebeheer}
Wij maken gebruik van \emph{git} voor al onze versiebeheer doeleinden.

Onze repo is te clonen van: ``\texttt{git@gitlab.com:teeuwen/babymeter.git}''.
Daarnaast is deze ook te vinden via een web interface
\href{https://gitlab.com/teeuwen/babymeter}{web interface}.

Commit messages dienen als volgt te worden geformuleerd:
``\texttt{[feature]: [description]}``. Commit messages moeten in het Engels
geschreven zijn omdat de repo toegangkelijk te houden voor iedereen. Bovendien
hebben commit van voor dit project ook een Engels beschrijving.

Commit voor een bepaalde feature moeten naar de desbetreffende branch worden
gecommit. Mergen van branches buiten jouw verantwoordelijkheid moet eerst met de
groep worden besproken. Mergen naar de \emph{master} branch mag alleen de Scrum
Master doen na overleg met de hele groep.


\section{Software ontwikkeling}
Voor dit project zullen wij \emph{Scrum} toepassen.

De verschillende rollen in ons project zijn:
\begin{itemize}
	\item Onze \textbf{Scrum Master} is \emph{Bastiaan Teeuwen}
		<\href{mailto:bastiaan@mkcl.nl}{bastiaan@mkcl.nl}>.
	\item De \textbf{Product Owner} is \emph{S.M. (Sandra) Hekkelman}
		<\href{mailto:s.m.hekkelman@hr.nl}{s.m.hekkelman@hr.nl}>.
	\item Onze \textbf{Opdrachtgever} is \emph{R.H.J. (Ronald) van Gils}
		<\href{mailto:r.h.j.van.gils@hr.nl}{r.h.j.van.gils@hr.nl}>.
\end{itemize}

Ons Scrum Board is online te bekijken op
\href{https://trello.com/b/XNwOClf9/scrum-board}{Trello}. Het board heeft 5
verschillende lijsten (v.l.n.r.):
\begin{itemize}[align=left, leftmargin=9em, labelsep=0pt, labelwidth=9em]
	\item[- \textbf{Product Backlog}] User Stories die niet in de huidige
		sprint zijn opgenomen. Mogen niet worden aangepast tenzij met
		het team besproken of als deze story onder jouw
		verantwoordelijkheid valt.
	\item[- \textbf{Sprint Backlog}] User Stories waar deze sprint aan
		worden gewerkt worden aan het begin van de sprint met het hele
		team naar deze lijst verplaatst.
	\item[- \textbf{To-Do}] Bevat de taken waar deze sprint aan wordt
		gewerkt; deze zijn gebaseerd op, maar \emph{niet} hetzelfde als
		User Stories.
	\item[- \textbf{In Progress}] Taken waar op dit moment aan wordt
		gewerkt.
	\item[- \textbf{Sprint \textit{x}: Done}] Als een taak of User Story af
		is, wordt deze naar deze lijst verplaatst. Nadat de sprint
		voorbij is, wordt een nieuwe lijst aangemaakt met een nieuw
		sprint nummer.
\end{itemize}

Stories worden geprioriteerd aan het hand van de \emph{MoSCoW} methodiek:
\begin{itemize}[align=left, leftmargin=7em, labelsep=0pt, labelwidth=7em]
	\item[\textbf{\color{Blue} Must have}] Cruciale stories die nodig zijn
		om tot een succesvol eindproduct te komen. Deze stories
		\emph{moeten} af zijn wanneer het project eindigt.
	\item[\textbf{\color{OliveGreen} Should have}] Deze stories zijn
		belangrijk maar niet 100\% cruciaal voor het eindproduct, meer
		in de buurt van 95\%.
	\item[\textbf{\color{YellowOrange} Could have}] Het zou fijn zijn als
		deze stories ook af zijn aan het einde van het project, maar
		deze zijn opnieuw niet cruciaal voor een succesvol eindproduct.
		Deze stories zouden alleen moeten worden opgepakt wanneer het
		team tijd over heeft.
	\item[\textbf{\color{Maroon} Won't have}] Dit zijn extra's, deze stories
		hoeven niet te worden opgepakt tenzij er tijd over is en alle
		\emph{Should have}s ook al afgerond zijn.
\end{itemize}


\section{Documentatie}
Notities, notulen, sprintreview slides en dergelijke non-cruciale documenten die
verder niet bijdragen aan het eindverslag/eindcijfer voor dit project zullen wij
op \emph{Google Drive} plaatsen.

Documentatie, verslagen, rapporten en dergelijke \textbf{moeten} op onze git
repository worden geplaatst. Deze documenten moeten de de \LaTeX{} template
gebruiken in \textit{``doc/template.tex''} staat.

Comments en variablen in de source code moeten in het Engels zijn geschreven om
de code zo leesbaar mogelijk te houden en toegangkelijk voor iedereen.


\section{Planning}
Voor het maken van een afspraak met gehele groep geld het volgende:
\begin{itemize}
	\item Iedere meeting \textbf{moet} door de Scrum Master worden
		geregistreerd in de agenda van Outlook/Microsoft Teams.
	\item Meetings met de opdrachtgever worden door de opdrachtgever zelf in
		Outlook/Microsoft Teams gezet.
\end{itemize}
Voor beide gevallen geldt dat iedereen in de groep moet worden
\textit{uitgenodigd} om aan de meeting deel te nemen.

Mocht jij niet bij een meeting aanwezig kunnen zijn, meldt dit dan uiterlijk 24
uur van te voren bij de Scrum Master.


\subsection{Standaard meetings}
\begin{itemize}
	\item \emph{Scrum meetings} vinden iedere \emph{maandag} plaats, op deze
		dag zullen wij de voortgang bespreken en een nieuwe sprint
		opstellen en/of ons voorbereiden op de volgende sprint review.
	\item \emph{Sprint reviews} zijn om de week om \emph{dinsdag}. De
		Product Owner zal op deze dag onze voortgang en sprint planning
		bekijken.
	\item Buiten deze meetings komen wij (tenzij anders besloten) iedere
		\emph{donderdag} op Hogeschool Rotterdam locatie Museumpark
		laagbouw samen.
	\item Op de \emph{vrijdag} middag, komen wij meestal met de
		opdrachtgever samen, dit kan echter variëren per week.
\end{itemize}

Zie voor de actuele planning je Hogeschool Rotterdam agenda via Microsoft Teams
of Outlook.com.

\end{document}
